武肺死亡人數破5萬 印度衛生部長：我們用156天 美國只用23天

楊奕珮 綜合報導
2020.08.17 | 16:33

武漢肺炎（新冠肺炎，COVID-19）疫情在全球延燒，《印度時報》（The Times of India，TOI）報導，印度昨（16日）死亡人數破5萬，但印度衛生部表示，與其他國家相比，印度的死亡人數較少。

印度衛生部稱，武漢肺炎的死亡率在印度已經下降至1.93%，即便目前死亡人數已破5萬，他們稱：「美國在23天內就有5萬人死亡、巴西95天、墨西哥141天，可是印度用了156天死亡人數才破5萬。」

印度衛生部官員強調，將持續注意陽性病例的臨床管理，除了在醫院進行有效治療外，居家隔離、使用非侵入性呼吸裝置、改進救護車服務以便及時運送病人進行治療等其他措施也都有助於控制死亡率。

截至昨（16日）為止，印度確診總數累積至258萬9682人，單日確診數達6萬3490人。